有冇人覺得marvel始終達唔到所謂「現象」級經典

所謂現象級就係人人都知呢套戲
人人都會識一兩句對白或者scene
舉例 鐵達尼號 有邊個冇扮過船頭果幕？
當年有邊個唔識you jump I jump/I am the king of the world
仲有martrix 又係個個都扮過避子彈
starwar 光劍配音
侏羅紀既恐龍熱潮
就算阿凡達當年都將全世界整到得返藍色咁
以上呢啲唔單係將熱潮維持好長時間 至少都一年以上 仲要係歷經不衰 今時今日都可以係話題

相反marvel呢十年雖然係稱霸影壇
但始終達唔到上面既影響力
好多人都係跟隨潮流入去睇/死忠重刷
加上Disney無孔不入既宣傳 搞到好似好hit咁
end game上映一個月 到宜家已經熱度大大退減
相信不出一年就唔會再有話題
大部份入場觀眾已經忘記某啲情節

秒速4負皮

Marvel有錢揾，駛撚做到乜嘢「現象級」咩

Smash?

搵到錢！ 就多多都有得拍....繼續創造「現象」吧...

I can do this all day

好惡

Marvel只係好成功咁將美漫拍成電影，並冇太多文化新衝擊

如果用返同等例子
我相信一定有唔少人扮過豬豬俠射蛋白質
扮im射手掌炮

冇聽過人現實中講

Iron man.gif

個個港女都I love you 3000喎
樓主毒撚冇朋友？

蜘蛛俠關撚事咩 最經典果個版本係02年
im都好勉強 未去到人人都識

舉例 鐵達尼號 有邊個冇扮過船頭果幕？
當年有邊個唔識you jump I jump/I am the king of the world
仲有martrix 又係個個都扮過避子彈
starwar 光劍配音
侏羅紀既恐龍熱潮
就算阿凡達當年都將全世界整到得返藍色咁

簡單啲 唔講深刻畫面
成街都係Marvel既產品

如果有個人伸隻手掌出黎, 係人都會諗起Ironman

L文

marvel算比較極端
比較中,青年fans向
個觀眾群對比某d戲黎講係唔算大
當然佢自己個fans群做得夠大

咁多個留言 你算合理
但星戰 阿凡達呢啲觀眾群都好窄

Iron man未去到人人識
Eric kwok起碼全港都識

問身邊啲港女都未必知啦
唔好講中年及老年群

fans base 係, 但好多家長帶仔女入場睇,
其實個觀眾群都好大下

im iron man

Wakanda forever

始終係BVS現象級D

如果你話要男女老幼都識既話
例子入邊應該得you jump i jump係符合
星戰matrix個d大把女人睇都未睇過

結論：

樓主毒撚冇朋友

我未見過一個港女會唔知

中年係父母既話知既機會好大

老年你唔好話未出世果d

🐘

啪手指都好多人識啦

星戰唔洗講, 之前傾開martrix 避子彈我gf 以為係港產片度黎

就係屈在你冇睇過都知係咩
你試下扮光劍配音 同埋matrix避子彈
相信唔係弱智既都知

咩人配咩gf

我都即刻諗起呢句

如果只係呢種程度既認知marvel都做到啦
你以家求其搵個fd對住佢啪手指講句i am iron man應該係人都知咩事

Starwars片頭段bgm真係弱智都識哼

同DC差太遠

以前經典star war /jurassic park係造個世界出來
而marvel 係造d 人物出來

Eric kwok 都唔夠現象級？

樓主冇朋友？

樓主講嘅例子係話唔睇套戲都會知道嘅經典場景，成班marvel撚就自己睇完圍爐講啲劇情就當全世界都知

你太睇得起d港女了
真係大把女唔識

i love you 3000都幾多人用
不過十年後真係未必有人講
marvel又唔係唔再拍戲

「舉例 鐵達尼號 有邊個冇扮過船頭果幕？
當年有邊個唔識you jump I jump/I am the king of the world
仲有martrix 又係個個都扮過避子彈
starwar 光劍配音」

你搵個會咁做既大人俾我睇
你覺得而家冇只係你大個左 唔會做返D低能行為

咁港產的確都有

有邊個港女唔知

它知道Hulk是沒有用的

以為龍威就係matrix我反而見過

Agger

弱智唔好講出黎 3巨頭已經街知巷聞啦

而家呢個年代有邊個唔知著住全身紅色甲既iron man 冇睇過都聽過 反而你講you jump i jump新一代真係未必個個識

iron man成套甲都有人整埋出黎添啦

I am inevitable

marvel最成功係建立咗個世界喎

其實依家小學生中學生好多都中二病扮緊

talk to my hand

唔洗多 拎呢三張圖出街問就知
我諗除咗呀伯呀婆 正常少少嘅人都會知係咩

呢樣真 死忠既世界永遠都係圍爐係自己既世界
十年加埋幾十套 冇一套可以成為永恆經典
講咩現象級

屌你啦
最撚鍾意睇marvel戲既根本係班港女
個個睇完一集都即刻影上IG呃like啦

咁撚癲 睇黎真係港產片fans 唔睇西片個啲？

marvel迷智商無下限
講緊當年啊屌你老母

為反而反

Disney公司就係咁

I am Ironman

講事實又屈人盲反marvel迷真係自卑到仆街
從來都唔接受質疑 唔接受批評
marvel世界第一

破囇大部分國家嘅票房紀錄都仲唔係現象級？

係啦係啦以前既戲最有料，好有內涵，宜家賣得既戲都係垃圾，成班on9去睇嘛所以破哂紀錄都唔代表佢勁，好野

先唔講手勢 冇睇過嘅人都知iron man套甲 美國隊長個盾 雷神個鎚
仲有對白 i can do this all day, Wakanda forever 唔出名？

樓豬井底之蛙未見識過出面 剩係識停留以前年代 仲講乜撚野現象級

I am groot

現象級有冇廣東話更貼切

You can’t represent the entire universe

大把人一集star war 都未睇過啦
搵嘢黎講

套戲上左一個月就話 無
會唔會白痴左d
呢d 所謂既經典其實都係經過時間而成

十年後啪手指講
i am Ironman 一樣會成為經典 一樣係現象級

同埋所講既潛在觀眾係青年中年 咪又係on9 以為香港係全世界

外國大把老年 fans

舉例 鐵達尼號 有邊個冇扮過船頭果幕？

我

on鳩咩

你睇下Spider-Man 1994 animation 幾多個國家有

我都冇 好地地扮乜撚野船頭個幕 弱撚智咩

好彩有dc擋煞

蜘蛛俠唔撚係marvel?

用十年堆砌左個電影宇宙
算係啦

乜撚野現象級 phenomenal ???? 原來樓豬係支那狗

睇字都覺得尷尬😅唔好話扮演

Marvel撚自己圍內打飛機就話識姐

我而家成日同人講
Eat more salad
多過講you Jump I jump

又係波台狗亂吠

係咪睇波既人多數都係咁？

明明已經括住左 因為唸唔到中文係咩
你咁叻 你黎譯啦

同star war 比唔到 兩個級別

你無啦啦都唔會同人講u jump ijump下話

呢個就係marvel最大問題
欠缺文化內涵

睇得出你好柒下

佢可能會呢 弱智架麻唔可以用正常人角度去諗

唔會同人講同冇人可以講係兩件事黎架
唔好暴露自己有閱讀障礙問題啦

Marvel 本身就係漫畫改做電影，人地成個系列成個世界一早就齊曬，電影就係一部部咁介紹同發展marvel係電影既宇宙。marvel既重點就係喺個世界觀入面，同你所講既鐵達尼同阿凡達呢啲原創既劇情跟本就唔同性質，點樣比較？

有冇發現個post一堆負評然後得樓主同幾個傻閪用同一樣既口吻係到自己覆返自己再ignore晒其他有理據既回覆

只不過係一間就死既漫畫公司復活
之後差d行錯路( thor1,2 , avg2)
再比人拯救番(gotg12, ca2,3)

係導演勁

Agree
講經典 論神級
永遠都唔會諗到marvel 的電影
Marvel 係好睇
但係好pop corn movie

咁Ironman 呢幾年都做到 你話個啲 避子彈 呀光劍 憤憤憤
藍色人 恐龍個啲啦 呢渣野 都無人 理過內容 同係邊集
咪一樣咁hit

With great power comes with great responsibility
能力越大 責任愈大
係人都聽過啦下話

笑撚死唔知乜撚嘢term嚟

戲飛都要炒
仲唔夠現象級？

讚下樓主話佢分析獨到就會好撚開心搖哂尾㗎喇
你唔餵狗餅即係你係死忠盲撐啦

真心話
樓主分析精闢獨到 想俾多小小存在感 支持下樓豬

出街見人著d衫已經係現象啦,仲有商品多到數唔晒,無論老正老翻都好,係唔及hello kitty姐

做咩暴露自己j 短

no power with no responsibility

樓主多年無出街了⋯
而且又無朋友 唔知一街都講 I love u 3000 , I can do this all day...

咁Marvel始終都係細路仔戲黎嘅，唔使講鐵達尼，就咁同matrix或者其他稍為成熟同有深度少少嘅電影都比下去啦

一套戲要變phenomenal始終係要有野襯托起佢，好似鐵達尼嘅愛情故事咁，係所有人都理解到，Avengers呢啲就留返俾啲細路仔攞住個乜鳩手套圍爐打飛機啦

呢句hit左成年 樓主又訓左成年

笠個Ironman 頭盔 男女老少 唔係弱智都知

（ 以後樓主講咩 照copy 就ok )

秒

大把人唔知 你都on撚9

Hit你老母咩 樓主咁積極開post都係想話俾人知佢有幾清高 幾有獨立思考能力 你唔支持就走啦

由叉電 到 底褲 乜鳩都有呢幾樣野
個個樓主 到底生存緊係乜時空
係咪2006

成日見人噠手指算唔算

咩即係 熱潮咯 不過唔係 adv 咁解

marvel迷空群而出 好恐怖
但冇一個消化我講既重點
淨係舉例自己班死忠圍爐果陣射得幾勁幾勁
屌你老母 我舉啲例子真係任何年齡層階層都會知
仲有時間性 持續熱潮
marvel撚真係弱智

樓主與眾不同好型

我樓主個on9扮過但又要綁架全世界陪佢on9 cls

你選擇性回復仲弱智啦

im1 出之後大撚把人扮im隻手掌放激光姿勢喎，樓主on9?

wakanda forever?

I’m iron man
I can do this all day
Avengers assembled

你係唔識英文？

呢句係 Toby仔個時既Spiderman 已經有喎

乜撚嘢標準啊ching 你出街大叫you jump i jump 扮船頭果幕 唔撚尷尬嘅 on9仔

大佬啊 你地個個回覆千遍一律
仲要問非所答 淨係係到自high
有回覆都算係咁啦係咪啊

想問同事係咩情況會講

我⋯ 扯咯！

咁你學人開咩post呀

mother f...

I am iron man

小朋友 識Matrix? 小朋友 唔識Ironman
開始懷疑你平時對開咩人 做青山 定老人院？

啪手指

差小小感覺

agree樓主

如果黎形容 我又好似係差些少

我反而覺得iron man除咗遞隻手掌攻擊個動作之外就係superhero landing最有代表性

算吧啦 樓主個腦入面只要自己覺得冇人識就等於現實冇人識

除左某啲人物柒之外, 其實都幾hit嘅

番工唔敢講呢句

你係咪痴左線？
冇睇過套戲又點會知個場面有幾經典？

你知唔知你既問題係邊？
你同樓主一樣咁柒

marvel迷統治連登
定下論壇新秩序

成日講we fight together we lose together

照你咁講marvel戲咪唔經典囉傻尻

Star Wars 就真係大把港女唔知啦

大把人舉高隻手扮ironman啦
傻鳩樓主

phenomenal 即係好好/非凡咁解 你用經典已經夠
現象級人地都唔知你講乜

每個細路總有幾件Avengers人物既product，又有邊個系列電影可以做到呢個現象？

ON9 TOPIC

咁咪同你好襯

返你啲marvel post繼續經典啦死出嚟獻世

超人迪加/多拉A夢/龍珠......

大家望望樓主開過嘅post 其實好多都係廢 主要係想有存在感

各位marvel盲撐撚鍾意嘅不妨可以等樓主開新post刷存在感個陣 入去派下糧睇下佢點搖尾

cls
扮光劍都唔識 巴打平時活動區域係匡智會？

直接ok

你生活得返番工？人有興趣有咩問題

唉 你食屎啦

差唔多90%嘅留言都認為Marvel已經係現象級
得剩低嗰少少以為眾人皆醉我獨醒
都唔知邊個圍爐打飛機至真

波台狗思想好撚單一 成日引戰 名又係咁改

答唔出?

笑撚左

Marvel is phenomenal among young generations.

樓豬毒撚

Phenomenal 既同義詞 有一大堆 咩讚美既意思都解到出黎以前啲人 講起大哨講完一炸野 就會講 Phenomenal (with no words咁) ,
係個刻個意思黎講 根本就係無與倫比 咁解 讚嘆絕倫
係describe 唔到 任你點讚美都得

唔少人都想撐下DC
不過成個DC凈系得 溫子人(Wanchi Man)

溫子人 溫子人 溫子人 溫子人 ⋯

我只知道從來未試過上網買票睇戲塞左3粒鐘囉，仲要半夜不停F5

試你兩句就無晒料
又一隻假膠

屌你咩
你咁講咁當年都冇乜老年人知you jump I jump，冇乜老年人知star war光劍聲啦
on99

無論講乜野 im手勢好 spider man 手勢好 對白好 樓主都話冇見過人做 冇聽過人講 冇人會識
結論 樓主毒到on9 上少啲連登 出多啲街

超凡入聖

有咩咁柒 你講到咩情況會同同事講you jump i jump未?

唔好諗住一味死屈對方就叫拗得贏人先啦 小學生技倆嚟

你隻niggar真係柒都仆街
加大sosad 以為講野有power啲

單以物件論 呢三樣嘅地位已經超越star war光劍啦
再以對白論 剩係I'm Iron Man同I love you 3000都超越You jump I jump啦
呢啲係時代嘅變遷 舊嘅畀新嘅取替同超越係正常嘅事 樓主講嘅電影經典係上一個年代嘅經典 下一個年代嘅電影經典係咩亦冇人知
不過而家呢個年代絕對係Marvel最具代表性

講緊你當年係細路喎

不過估唔到今日都仲係
我唔啱下

樓主反marvel反到傻撚左

文化層面係爭啲

I m lin dun man

佢可能喺匡智返工

預期不到既答案
以為你地最多死撐姐 估唔到係超越埋

熱潮既野 一浪接一浪 既 又無得話超越既
以前 咪一樣有 Harry Potter 一樣取代一樣 接棒

屌, 講起就煩, 個鳩個都3000係ig

無睇過jurassic Park喎

班港女 up出黎 好唔match 硬係 有種攞你命三千 定 愛你一萬年 feel 平時英文唔講多隻 無啦啦 love you 3000 lol

成件事好簡單

樓主講咩鐵達尼同星戰達到佢所謂嘅(現象級), 其中一個主因係因為個個都會扮

咁鐵達尼同星戰都係好多年前 咁果陣樓主年齡上仲係細個 咁佢接觸嘅社群都係細路 咁梗係乜都會扮 獎門人都有人扮啦

好喇到e家樓主年齡上大個左 身邊冇乜接觸到小朋友 咁佢d智商正常嘅朋友梗係唔會扮啦

其實個分別就只係係到 而樓主唔覺 就覺得2者有分別

仲有樣野可以引證我上面所講嘅野 就係呢個post大部份人都唔同意樓主講法 所以容我總結一下

講到底 係樓主智商同正常人智商唔同所出現嘅現象姐

樓豬咩場合會見到港女扮光劍

就係無睇過都知係咩黎，先叫phenomenal

咁d弱智人仕咪好危險

marvel迷始終都唔明

藍絲港女表示唔毒

Thanos啲金句好hit

同意

樓主出街扮恐龍 無人明佢做乜 都幾撚危險

marvel本質上無達至phenomenal既條件，因為老年人同部份女性無興趣
但商業上，marvel係大贏家

諗起屯門史迪仔 會唔會係樓主d frd嚟

現象級呢隻字真係柒到冇人有
唔知大陸定台灣嚟

因為Phenomenon 解現象，哦所以phenomenal 就解現象級

仲柒撚過嗰陣hardcore 譯做硬核

有無諗過：
第一，做唔做到係取決於人去唔去記？
第二，香港人唔代表世界

你啲同事都勁撚柒下
無拿拿扮you jump I jump

見出面咁多負皮以為屌[現象級]，諗住睇吓真支那定假膠，入到嚟原來認真討論

樓主dc狗

同老細互屌個陣敢

已經忘記某啲情節 不如你張starwar所有情節由頭到尾講俾我聽

我覺得將marvel野搬去現實好老尷
但係matrix star war 個啲真係ok啲wor

避子彈個動作人人知，係因為好多戲都炒呢個動作但肯定唔多人知係黎自 matrix

睇醫生實際啲

唔明有幾難明 追左大半個post 等我幫樓主講清楚啲個標準

如果成為“現象級”經典：
1.唔睇過套戲都識既場景
2.人地拍過開個靚頭就唔會入你數
3.樓主要睇過而且認同係“現象級”經典
4.樓主身邊朋友要睇過而且有討論過既場景
4.樓主同佢朋友十年後要繼續討論先算經典
5.樓主既身邊唔同年齡層既人都要識先計
6.現實扮出黎要唔尷尬

以上缺一不可 大家就住呢幾點繼續討論就ok 遲啲睇到新既再加

咁都唔算phenomenon?

現像唔一定行為語言上 你諗下 叫你諗起iron man你會諗起邊個

英雄片唯一精彩只係大亂鬥，講劇情/細節，不了

下咁大把人知marvel咩黎啦連我爸媽同呀婆都知

depends on which age group you are talking about

重有其他人叫im咩

見到3-6就知討論結束

拿...出街見人扮乜u jump i jump我就冇見過啦

但 marvel 既 wakanda forever 同扮black panther 我就見過

定係黑人就唔計?

same for romance movies

郭偉亮

樓豬不負牙朗英名 冇改錯名

唔係講笑好老尷

依個真 我平時同個frd行行吓街都會扮打激光劍

大佬啊，MARVEL D野一早係文化上影響左好耐啦，你提到既都係個時既創新，MARVEL D電影其實只係一定程度炒冷飯

Matrix唔算現象啦下話

經唔經典要用時間去衡量
你攞marvel依啲得十年既戲同嗰啲幾十年嘅經典比
係咪on9左啲
同埋作為一個港女
我真係對star wars Jurassic park無興趣
你屌我都咁話
亦都唔知佢哋係乜鳩
咁你係咪又可以話Star wards Jurassic park冇達至phenomenal既條件因為部份女性冇興趣？

親戚啲幾歲𡃁仔個個都係咁iron man hulk thanos

其實好多好電影都做唔到樓主所謂既現象級， 個人愚見除咗電影本身，仲有其他因素影響到

扮you jump i jump咪一樣老尷...

扮SPIDERMAN係小朋友睇卡通時做過啦，IM就打機已經見識過。

nba嗰個似係宣傳

I don’t feel so good

上得大台

btw後面果個係咪superhero whatever?

噠手指 I am the iron man 已經成為經典

係呀 可能部分女性無興趣 但會唔會見到ironman話唔知咩黎？

再講你個standard都好有問題 大把老人家唔識阿凡達，star wars，侏羅紀，哈利波特，魔戒喎

講下有邊啲戲你肯定大部分老人家都識？大戲呀？

上台又有少少唔同
但你唔會講講下同fd l man架嘛

關公大戰外星人

樓主呢個post好似廢老講舊屎咁
廿年後可能又有條友話：
有邊套戲好似Marvel咁達到「現象級」？
然後就好似呢個post咁，數晒Marvel啲經典畫面
撻手指
黑豹wakanda forever
美隊I can do this all day
Ironman 手勢
Spiderman招牌姿勢
Dr strange 畫圈圈
Thor舉高個槌
之類

之後話而加啲潮流完全唔似以前Marvel咁咁有noise

你點樣可以斷定所謂嘅「現象」級經典？
憑你嘅圈子？Social Media?
其實好老實 titanic Star Wars
呢啲已經係過咗好多年嘅電影 當然呢啲電影係當年好hit 之後亦變咗經典
但經典只不過係因為經過長年累月所以先會變成經典 但Endgame 只係過咗一個月 你咁快就可以斷定佢唔係經典？

Titanic 出嘅時候 夠有好多評論話呢套愛情片點都唔會夠亂世佳人咁經典
Star Wars 出嘅時候 啲人又話 呢啲科幻片難做到經典
結果呢？titanic Star Wars 到而家都好多人認為係經典 Star Wars 更係science fiction 嘅始祖

我想講嘅就係經典唔係靠上映嗰陣有幾多人討論 而係在於佢經歷長時間後嘅持久度

其實有咩流行嘢講出嚟/做出嚟唔尷尬 全部都覺得好柒

所以係真係有人覺得係fd面前做marvel reference 係可以唔走尷既（重要好認真扮）
利申：睇過晒mcu

如果我有frd咁做
真係一個反手車埋去：做乜撚野啊你？

我無講過經典兩個字，一直係講phenomenal

的確，phenomenal既條件我講錯左，應該係所有野都有人有興趣，有人無興趣。phenomenal應該係指家傳戶曉同影響力，即係無興趣都變成有興趣

咁avengers 3, 4都算係

你試下出街扮用光劍，啲人會唔會當你on9

人賭波你賭波
乜得你賭到成個傻仔咁

我屌你老母啊 我平時行街就係同啲frd咁做

成日同fd格劍玩原力
我應該係on9

我唔係樓主，這些戲係樓主講

most phenomenal 我會話 titanic, 龍珠

剩係睇ht賣成點就知啦
Ironman同star war
邊個炒得起
樓主咪繼續自己打飛機先

即係你講嗰啲乜嘢避子彈 光劍就ok?

Marvel野細路扮我都接受
大人不了

講緊避子彈同光劍你mar乜撚嘢vel

咪即係係囉我接受

我條女逼鳩我晚晚講i love you 3000

無錯，eg全程搞爛gag就知
但真係好成功

想問光劍同扮ironman有咩分別

咁你死得 我代樓豬答你

龍珠：現實扮超西 龜波氣功 元氣彈 太老尷 佢一定會反手車你一巴點你做乜撚野

titanic 樓豬話ok 所以ok

窄？你老母個西就窄
星戰就差唔多全年齡層
阿凡達一出橫掃各國戲院

你太高估港女
你去搵個港女試下扮光劍扮避子彈，我相信係你比人當係弱智

Marvel Cinematic Universe係電影歷史上第一個搞咁大型咁成功嘅共通宇宙，咁都唔叫文化衝擊其他經典作品可以收皮

你唔識自己google下有咩分別
再唔係你對住鏡自己做下對比下

True
唔係太興洗鬼搵eric kwok拍廣告咩
又係到「眾人皆醉」但被人駁

龍珠打正招牌係卡通片 for 細路，只不過太成功才變成phenomenal

marvel係卡通片 for 細路?

星戰就係
Avatar 算撚數啦 用返樓主果句，唔好話對白，直接劇情都唔撚記得啦

Marvel今時今日都唔算現象級?
仲要而家娛樂資訊咁泛濫突圍而出喎

冇 一樣咁on9

嚴重fail 卡通片同動漫都搞錯 知唔知自己講緊乜野喜羊羊就卡通片啦

iron man 手掌炮手勢
spider-man 噴絲手勢
算唔算?

原來我同緊個無聊既低b仔討論

咁我走先

動漫蝗語
動畫漫畫唔識分?
平時食菜會講食蔬果?

樓豬係毒撚唔出街

根本唔應該用尷尬嚟評論一樣流行嘢
流行 係一個較客觀嘅嘢 多人識多人討論已經係流行

但尷唔尷尬根本就冇得落判斷
有啲人夠話Star Wars 拎住支螢光棒打交好戇鳩
但係確實有好多人覺得嗰時睇好震撼

連登搞到bam人，仲唔夠現象？

咁你應該真係毒撚冇朋友

好難想像樓豬平時生活無朋友係點？

you jump I jump呢個又好似真係冇辦法超越

好撚柒呀喂 出返黎啦 卡通片 笑撚死人咩
你估依家龍珠多成人睇定多18歲以下既細路睇呀

足球小將 slam dunk呢

有真人演員=比大人睇
非真人=比細路睇
咁你一定有睇天使得得B啦

I am Groot

要踩低一樣野好易，因為樓主用歴史經典同新冒起文化比較，不如換個方式問，Tiranic之後二十年，有邊個影視文化比MCU更現象級？

Star Wars生不逢時，幾十年前美國文化仲未能夠輸出全球，可惜還可惜，事實歸事實

你啱你啱尷比較主觀

笑撚死

成個小朋友咁 人地一做啲你唔鐘意嘅嘢就車人
心智未成熟到咁
睇嚟你仲未踏足社會

全部都係波台狗嚟

Super Hero Landing都大把人做啦。

毒撚冇朋友就認咗佢

係兒登講marvel壞話而家啲細路連攞你命3000都唔識啦

講緊當時
你要硬講到而家都仲記得既一定係the sound of music

ok 我錯 以後講返動畫漫畫

樓豬毒撚無朋友咋？

YIBOMBE! YIBOMBE!

Marvel cinematic universe 嘅電影宇宙觀成功到好多經典電影都想重拍做電影宇宙
如果咁樣都係唔成功嘅話咁我真係唔知有咩好講
另一樣野MCU 做得好成功就係佢可以將啲角色都深入民心
呢一樣嘢好多電影都忽略咗 成日以為Story Based 先好
但marvel 就有做好埋呢part

新舊唔係重點，因為係比各自時期，例如比較eg同titanic自各推出後該一年內既反應

真

其實周星馳重係咪phenomenal?

Phenomenal

冇內涵冇劇情夾硬推英雄主義形象都可以吹奏
幾十年前啲卡通已經做緊啦屌你老母

黑豹

啱呀
D黑人咪同D細路仔一樣係唔係都做動作同hakuna matata forever

耶穌個名用咗兩千年都做唔到啦

幾十年前做到Marvel唔洗破產啦
樓主要用幾多個分手先夠撐起呢個post

根本流行文化就好難用超唔超越黎形容
我老竇老母都經歷過Star Wars同埋Titanic 熱潮
我亦都有同佢地一齊睇 Endgame
我同佢哋傾呢套戲嘅時候 佢哋其實都講咗個好好嘅論點

就係現今即使有咗多咗咁多流行文化嘅衝擊
正常每一個流行文化嘅影響力都會比以前細

因為每日我哋想接收到嘅衝擊實在多太多
但係佢哋話呢一套嘅影響力都不遜於其他經典
因為電影宇宙來講其MCU確實係前無古人 從來冇人諗過有一套戲可以係總結緊22套電影嘅內容
淨係呢一樣嘢已經係成為經典嘅其中一個因素

滴屎你請幾多打手

講真，eg已經係phenomenal，但強強對決，仍輸給titanic

計跨性別，跨年齡層吸引力 titanic wins
計獲獎 titanic wins
計主角 titanic wins
計對白 titanic wins
計內涵 titanic wins
計 inflation-adjusted box office 應該都係 titanic wins

titanic太屈機，無計

即係要攞白卡都睇得明既戲

其實都正常
始終愛情片嘅audience demographics 會大好多
漫畫英雄片始終唔夠愛情片嚟
但係不得不佩服Marvel 可以做到今日嘅成績

00後？
好高興你父母會同你分析，講得幾好，they seem good parents.

攞你命3000

睇完呢度先明咩叫現象級
樓豬唔止智障仲要係文盲

係有錢搵，但係一世都上唔到殿堂級，做唔到經典囉

做唔到流行文化

毒撚都識you jump I jump啦
要識港女先知已經輸左

Marvel個story based係做得ok嘅
不過都係基本劇本結構唔算好特別(除咗avg3&4)
相反人物就寫得幾好，特別係美國隊長 同 iron man睇曬佢地嘅獨立電影會好深刻

至於共同宇宙，我覺得電影公司咪覺得成功囉
可以賺好多錢嘛。但係業界冇嘜創作人公開表明覺得真係好特別，I mean係講故仔方面

經典係要時間洗禮
phenomenal係即時

90後
自細都係老竇老母帶我睇戲
宜家大個咗都會帶番佢哋入去睇戲
佢哋好鍾意睇戲

當然佢哋個故事都做得好啦
不過你會主要見到其實佢哋個重點係擺喺角色度

音樂就係 marvel冇其他電影咁經典

marvel營銷做得好但經典就係差緊啲

終於有人可以理性討論

駁唔到

樓主講緊marvel,蜘蛛俠點都係marvel掛雖然個陣係sony 拍。但蜘蛛俠一直都係marvel角色

Marvel 個bgm 頭個一句都好洗腦啦

同啲人話c朗勁唔過朗拿度一撚樣

樓主concept:
身邊嘅人唔識you jump i jump/matrix = 弱智/00後
身邊嘅人識3巨頭/i can do this all day = marvel撚圍爐/短暫熱潮 過多廿年仲係到先出聲

結論:
公你贏字我輸 marvel真係垃圾

咁頭文字D係香港肯定係殿堂級經典

佢將phenomenal 譯咗做「現象級」

cambridge個定義好簡單

extremely successful or special, especially in a surprising way
非凡的，傑出的
Her rise to fame was quite phenomenal - in less than two years she was a household name.
她的成名歷程真是奇跡——不到兩年的時間，她的大名已經家喻戶曉了。

現你老母象咩
用埋d大陸用字
你用經典 街知巷聞都好過啦

為反而反 真係好核突

你比人屌就話人哋唔係理性討論

Marvel 撚真係好撚惡

其實樓豬個講法仲忽視時代既進步
以前娛樂比較少 大部分人既娛樂都集中左係同一樣野
一樣野係潮流就會大家一齊去睇/做
就好似以前啲武俠小說既劇都大把女人睇 睇秋官劉華
但係而家你唔睇Marvel都好多其他娛樂
啲港女鍾意既kpop韓劇大陸劇同綜藝
男仔都隨時就有唔同運動轉播 各式既電子遊戲手機遊戲
所以係呢個情況下啲人鍾意既娛樂越黎越多元化
好難達致你所講既接近每個人都鍾意/識
不過個人覺得end game已經接近你講既程度
佢出既頭一星期基本上全世界都講緊
仲有spoiler alert嗰啲
同埋上面嗰啲扮im等等我個人覺得已經接近樓主講嗰種世界語言

按樓豬說法

香港都有個現象級張家輝宇宙啦

仆你個街，亞視黎既

一樣野可以令你同好多人用其他經典作例子去討論夠唔夠班 , 請問重點樣唔夠現象級
而且樓豬你口中班青年人客群 , 係咪唔識大個個睇完戲就即死?
你點確保呢班人唔會帶住認知年老 , 為呢個品牌持續「現象」落去到下一代?

雖然唔係MCU，但同樣係Disney嘅 Frozen Let it Go真係現象級

人哋個目標都唔係要做殿堂級目標係錢，唔係個個都要做殿堂級

所有殿堂級上嘅電影，導演都唔係為左要將佢捧上殿堂級。係世人自然將佢捧上神枱

所以咪話marvel 駛咩做到「現象級」

I love you 3000

Eric kwok就收爹啦 唔係rdj撚有人識佢
On99

我睇都無睇過

利申93年

膚淺過王晶 都仲可以大大聲

十足十廢老思想，新不如舊。年代不同，大家的特色又不同，災難愛情片，英雄電影宇宙，各自各經典。

英超非洲堆黑鳩幾撚鍾意用Wakanda forever慶祝

作為1個 multi media designer ,我睇到ironman 1 既poster 個種震撼我老婆都話我痴線

真心好多女無睇star war 但marvel 9成女有睇
呢幾星期每日起碼10個ig story影住張戲飛or戲院

星戰先唔講以前 新幾套上都無咩人理

你可以唔認同marvel 但你否定唔到佢真係好hit 成為一個潮流文化

照你咁講頭文字D是否現象級經典
連燈仔有邊個唔識得頭文字D對白

相信不出一年就唔會再有話題

個個都記得三萬蚊過夜

乜撚嘢叫現象級啊
聽都未撚聽過
phenomenal啊？

支那用語真係柒嘅

戇鳩

橫掃各國戲院 = 觀眾受落套戲？
除左3D 之外根本就成套垃圾

阿凡達？你嚟搞笑？乜嚟嘢全世界藍色

佢地話好老尷唔計

追左咁多版留言，其實唔明點解要拗

因為「現象級」呢個字本身就模糊
連現象級定義都唔清𥇦又點可以跳去爭論MCU係咪現象級

我見到大眾理解呢個字嘅意思係影視娛樂方面做到持久不退嘅知名度、影響力、吸金力、大眾評價，都要達致世界級，缺一不可

柯南係日本現象級、戰狼2係中國現象級，就無謂講啦，真係要全世界都共同參與度高，真係冇乜

而家競爭比以前多，但散播接觸比以前易，好難爭論

樓主用身邊人黎做例子，係典型毒撚思維，理據唔夠客觀透徹

要全球滲透度高，就一定要全年齡/多種族共同參與，即係暴力/色情/高智慧/敏感議題都要避開，咁難免會犧牲一d可塑性，咁樣好，定係孤芳自賞好呢？係創作者嘅決擇，貪唔黎

之後呢幾年應該係I’m iron man同I love you 3000嘅世界